係2077年，原來銀紙都會過期

真係cyberpunk

唔知幾時開始，所有野上面都有個限期。

秋刀魚會過期，罐頭會過期，連保鮮紙都會過期，我開始懷疑，係呢個世界上，重有咩係唔會過期？今日是2077年2月31日，係出糧日，我個電子銀包剛剛收到政府派發的「E-HKD」，一樣全部都會過期。

「E-HKD」其中九成歸入「消費」類別，每月必須分開四份，每個星期全數用於日常消費。而且衣食住行娛樂各個分類，都有固定限額。

這個分例經過經濟師精心計算，考慮到國民需求和經濟發展的平衡。而且為了促進經濟內循環，這筆款項必定要在指定本地商戶使用，連上到Amazon網購都不能。

另外一成「儲蓄」類別，限期長一點，可以放半年，限制用途亦少一點，一小部份更可以用於海外網購。

不過如果當經濟學家發現消費不足，或者國家出口貿易不夠數，市民就會收到通知，「儲蓄」限期被縮短，要立即使用刺激消費，貢獻經濟內循環。

市民沒有儲蓄，當有各種長期需要，例如要醫病，只可以排隊使用社會福利系統，不過「社會福利」，當然要根據「社會信用」評分安排使用優先順序。

不過這個經濟系統都不是沒有好處。每年初一，政府會連同電視台搞大抽獎，送出五萬封利是，每封二百元，全部限在初十五前，於指定合作商戶使用。

另外由於私人市場薪金長期處於極低水平，大部份市民或多或少，都必須倚賴福利維持生計。除了基本水平定得有點低，就已經很有「全民基本收入」的雛型。

當然福利收不收得足，就得看社會信用評分，常常參與社會公益活動，例如在網上推廣基本法，或者踴躍舉報指定商戶違反消防條例，可以額外派多一點。

當年某位教授(的朋友)，叫雞一「嘟」找數都已成絕唱。因為每個人的所有金錢交換，即使是畀家用或零用錢，用Payme又好Alipay又好，政府都有即時紀錄，有大數據機械學習模型，專捉嫖客與妓女的交易模式，和銀行有系統專捉AML一樣。

為甚麼不用Bitcoin？不要說了，Crypto交易一早只存在於黑市，買賣都犯法，持有要沒收。

在全民電子支付時代，Cyberpunk式計劃經濟運作起來，真的很方便。

source:

唔洗2077啦

FF姐

驚嘅位係在於佢已經慢慢成為現實

到時你都死撚左
-.-

到出香港推數碼陰屍紙果陣
大家就識做

2047都無左一國兩制
仲會有基本法咩

永瀆基本法

電子糧票

加速就唔使2077

推

可以點做

電子消費券咪就係前奏
限期一個月

個個都係你d短命種咩

石頭出糧

絕對會發生

2077年都80幾歲啦，唔死都無撚用，除非有錢囉

有機會體驗電子社會主義

希望你長命百歲

港紙過幾年就會取消，一國無可能有兩幣。

開離岸戶口 買債卷etf